1.ifconfig 无法使用
	ip addr 得到需要配置的网络  
	修改网络脚本 vi /etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-___  
	修改 ONBOOT=yes   
	保存退出 :wq  
	service network restart 重启  
	ip addr 即可看到内网ip或者公网ip inet   
	安装 yum install net-tools y 之后可用ifconfig  
	查看系统版本 cat /etc/redhat-release

2.替换默认源 

[教程](http://mirrors.163.com/.help/centos.html)

	安装wget
	yum install wget y
	备份，到目录下，wget安装
	
	

3.安装vim

	yum install vim y